%@Auteur: François Meria\par
\begin{enumerate}[label=\arabic{*}.]
    \item Donner la définition du périmètre d'une figure fermée.
    \item On rappelle les formules suivantes qui servent à
    calculer les périmètres de figures usuelles : \\

    \centerline{\fbox{$p_1=2\times(\ell+L)$} et \fbox{$p_2=4\times
    c$}.}

    \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}
        \item Dans chaque cas, répondre par une phrase.
        \begin{enumerate}
            \item Á quelle figure correspond la formule $p_1$ ?
            Illustrer la formule par une figure.
            \item Comment appelle-t-on les grandeurs $\ell$ et $L$ ?
        \end{enumerate}
        \item Dans chaque cas, répondre par une phrase.
        \begin{enumerate}
            \item Á quelle figure correspond la formule $p_2$ ? Illustrer la formule par une figure.
            \item Comment appelle-t-on la grandeur $c$ ?
        \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{multicols}
\end{enumerate}
